有無師兄玩期權最後一日...

最後一日期權價值反而仲少過正股
因為咩原因導致咁既情況發生？

市場會唔會有d咁戇鳩無風險arbitrage
但係無發生？

點解會發生呢隻情況

想買期權對沖正股

學下野

最後一日都變廢紙啦

佢會自動行使架嘛
或者你行使佢未唔係廢紙囖

可以試下last day買最近嘅HSI call/put
都係$50-$200 一張
但係如果收市是但走一邊你都贏

我有玩過期權，不過係賭
今次係想風險管理，用工具做對沖，性質唔同

買正股 + 做相同數量Short Call
(Covered Call

玩過幾次未日期權，係真係千升跌佢都唔撚郁DKLM

未平倉數量

內在價值可以靠簡單計數
但潛在風險點去控制

時間值同引伸波幅風險點評估

手續費？
同埋你睇果個係幾時既成交價
有無睇埋bid ask?

係窩，仲有手續費要評估

bid ask 差價如果市場係efficiency應該唔會相差好遠？
點樣去評估bid ask spread

下？theta一定係每日都少架wor... 越價外, 張權每日唔見嘅theta就越多

IV, 公布業績前通常特別高, 個市/隻股越波動咪越高

另外依家近大選又通常會特別高IV

你做Covered call嘅話, 正股跌你可能有得賺, 升你有錢賺, 不過爆升唔關你事咁解

玩過一輪 奶過一次野 大爆升 為幾百蚊 賺少幾千

HSI 有個叫痕指波幅指數嘅野, ES咪睇 VIX(指數) / VX(期)

無可能爆升喇
垃圾蘋果 出個垃圾iPhone

vix大市指數黎架波
一個蘋果會唔會咁勁可以搞崩成個市場

試下暴跌